[
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée l'Inspection générale d'État (IGE) ?",
    "options": [
      "Présidence de la République",
      "Primature",
      "Ministère de la Justice"
    ],
    "answer": "Présidence de la République",
    "explanation": "L'IGE est rattachée au Cabinet du Président de la République."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend le Haut Commandement de la Gendarmerie nationale ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère des Forces Armées",
      "Ministère de la Justice"
    ],
    "answer": "Ministère des Forces Armées",
    "explanation": "Le Haut Commandement de la Gendarmerie nationale est une composante des Forces Armées."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Commission de contrôle et de Suivi du Patrimoine immobilier de l'Etat à l'étranger ?",
    "options": [
      "Secrétariat général de la Présidence de la République",
      "Ministère des Affaires étrangères",
      "Ministère des Finances et du Budget"
    ],
    "answer": "Secrétariat général de la Présidence de la République",
    "explanation": "Cette commission est rattachée au Secrétariat général de la Présidence de la République."
  },
  {
    "question": "Sous quelle tutelle se trouve le Fonds de Soutien au Suivi des Projets et Programmes ?",
    "options": [
      "Primature",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Primature",
    "explanation": "Le Fonds est rattaché au Cabinet du Premier Ministre."
  },
  {
    "question": "À quel ministère est rattachée la Direction des Archives du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Primature",
      "Ministère de l'Education"
    ],
    "answer": "Primature",
    "explanation": "La Direction des Archives du Sénégal est rattachée au Secrétariat général du Gouvernement."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Office national de lutte contre la Fraude et la Corruption (OFNAC) ?",
    "options": [
      "Présidence de la République",
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Présidence de la République",
    "explanation": "L'OFNAC est rattaché au Cabinet du Président de la République."
  },
  {
    "question": "Quelle direction est responsable de la gestion des ressources humaines au sein de la Gendarmerie nationale ?",
    "options": [
      "Direction des Personnels militaires et de la Mobilisation",
      "Direction des Affaires administratives, de l'Equipement et du Budget",
      "Direction de l'Action sociale des Armées"
    ],
    "answer": "Direction des Personnels militaires et de la Mobilisation",
    "explanation": "Cette direction est rattachée au Ministère des Forces Armées."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Brigade nationale des Sapeurs-Pompiers ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère de la Défense",
      "Ministère de la Santé"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Intérieur",
    "explanation": "La Brigade nationale des Sapeurs-Pompiers est rattachée au Cabinet du Ministre de l'Intérieur et de la Sécurité Publique."
  },
  {
    "question": "Quel ministère est responsable du Comité national de suivi du Contenu local ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Énergie",
    "explanation": "Le Comité national de suivi du Contenu local est rattaché au Ministère de l'Énergie, du Pétrole et des Mines."
  },
  {
    "question": "Quelle direction est responsable de la gestion de la dette publique au Sénégal ?",
    "options": [
      "Direction générale du Budget",
      "Direction générale de la Comptabilité publique et du Trésor",
      "Direction générale des Impôts et des Domaines"
    ],
    "answer": "Direction générale de la Comptabilité publique et du Trésor",
    "explanation": "La Direction de la Dette publique est rattachée à la Direction générale de la Comptabilité publique et du Trésor."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Agence nationale de Sécurité routière ?",
    "options": [
      "Ministère des Infrastructures",
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère des Transports"
    ],
    "answer": "Ministère des Infrastructures",
    "explanation": "L'Agence nationale de Sécurité routière est rattachée au Ministère des Infrastructures et des Transports terrestres et aériens."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la gestion des parcs nationaux ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère du Tourisme"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Environnement",
    "explanation": "La Direction des Parcs nationaux est rattachée au Ministère de l'Environnement et de la Transition Ecologique."
  },
  {
    "question": "À quel ministère est rattachée la Direction des Etablissements publics de Formation professionnelle et technique ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Education",
      "Ministère de la Formation Professionnelle",
      "Ministère du Travail"
    ],
    "answer": "Ministère de la Formation Professionnelle",
    "explanation": "Cette direction est rattachée à la Direction générale de la Formation professionnelle et technique."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Direction de la Promotion de l'Economie numérique et des Partenariats ?",
    "options": [
      "Ministère de la Communication",
      "Ministère du Numérique",
      "Ministère des Technologies de l'Information"
    ],
    "answer": "Ministère de la Communication",
    "explanation": "La Direction de la Promotion de l'Economie numérique et des Partenariats est rattachée au Ministère de la Communication, des Télécommunications et du Numérique."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Autorité nationale d'Assurance Qualité de l'Enseignement supérieur ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Enseignement Supérieur",
      "Ministère de la Recherche",
      "Ministère de l'Education"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Enseignement Supérieur",
    "explanation": "L'Autorité nationale d'Assurance Qualité de l'Enseignement supérieur est rattachée au Ministère de l'Enseignement Supérieur, de la Recherche et de l'Innovation."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Commission nationale de la Concurrence ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère du Commerce",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Industrie",
    "explanation": "La Commission nationale de la Concurrence est rattachée au Ministère de l'Industrie et du Commerce."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Agence Sénégalaise de Promotion Touristique ?",
    "options": [
      "Ministère du Tourisme",
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère du Tourisme",
    "explanation": "L'Agence Sénégalaise de Promotion Touristique est rattachée au Ministère du Tourisme et de l'Artisanat."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattaché l'Office national des Pupilles de la Nation ?",
    "options": [
      "Ministère de la Famille",
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère de l'Action Sociale"
    ],
    "answer": "Ministère de la Famille",
    "explanation": "L'Office national des Pupilles de la Nation est rattaché au Ministère de la Famille et des Solidarités."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Commission de Supervision et de Régulation des Institutions de Sécurité sociale ?",
    "options": [
      "Ministère du Travail",
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Ministère du Travail",
    "explanation": "La Commission de Supervision et de Régulation des Institutions de Sécurité sociale est rattachée au Ministère du Travail, de l'Emploi et des Relations avec les Institutions."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la gestion des Déchets au Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de la Santé"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Urbanisme",
    "explanation": "La Société Nationale de Gestion Intégrée des Déchets (SONAGED S.A.) est rattachée au Ministère de l'Urbanisme, des Collectivités territoriales et de l'Aménagement des Territoires."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Agence nationale de la Petite Enfance et de la Case des Tout-petits ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Education",
      "Ministère de la Famille",
      "Ministère de la Santé"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Education",
    "explanation": "L'Agence nationale de la Petite Enfance et de la Case des Tout-petits est rattachée au Ministère de l'Education Nationale."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction générale de l'Action sociale ?",
    "options": [
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère de la Famille",
      "Ministère du Travail"
    ],
    "answer": "Ministère de la Santé",
    "explanation": "La Direction générale de l'Action sociale est rattachée au Ministère de la Santé et de l'Action Sociale."
  },
  {
    "question": "Quel ministère est responsable du Centre national de Formation et d'Action ?",
    "options": [
      "Ministère de la Fonction Publique",
      "Ministère de l'Education",
      "Ministère du Travail"
    ],
    "answer": "Ministère de la Fonction Publique",
    "explanation": "Le Centre national de Formation et d'Action est rattaché au Ministère de la Fonction Publique et de la Réforme du Service Public."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Cellule d'Appui et de Suivi des Maisons de la Jeunesse et de la Citoyenneté ?",
    "options": [
      "Ministère de la Jeunesse",
      "Ministère de l'Education",
      "Ministère de la Culture"
    ],
    "answer": "Ministère de la Jeunesse",
    "explanation": "La Cellule d'Appui et de Suivi des Maisons de la Jeunesse et de la Citoyenneté est rattachée au Cabinet du Ministre de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de l'Agence nationale du Conseil agricole et rural ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Agriculture",
    "explanation": "L'Agence nationale du Conseil agricole et rural est rattachée au Ministère de l'Agriculture, de la Souveraineté Alimentaire et de l'Elevage."
  },
  {
    "question": "À quel ministère est rattaché l'Office de Gestion des Infrastructures sportives ?",
    "options": [
      "Ministère des Sports",
      "Ministère de la Jeunesse",
      "Ministère de la Culture"
    ],
    "answer": "Ministère des Sports",
    "explanation": "L'Office de Gestion des Infrastructures sportives est rattaché au Ministère de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société nationale de Gestion et d'Exploitation du Patrimoine bâti de l'État ?",
    "options": [
      "Présidence de la République",
      "Primature",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Présidence de la République",
    "explanation": "La Société nationale de Gestion et d'Exploitation du Patrimoine bâti de l'État est rattachée à la Présidence de la République."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Société d'Etudes et de réalisation des Phosphates de Matam ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère des Mines",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Énergie",
    "explanation": "La Société d'Etudes et de réalisation des Phosphates de Matam est rattachée au Ministère de l'Énergie, du Pétrole et des Mines."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Banque nationale de Développement Economique ?",
    "options": [
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Economie",
      "Banque Centrale du Sénégal"
    ],
    "answer": "Ministère des Finances",
    "explanation": "La Banque nationale de Développement Economique est rattachée au Ministère des Finances et du Budget."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société nationale de gestion du Patrimoine du Train express régional (SEN-TER S.A.) ?",
    "options": [
      "Ministère des Transports",
      "Ministère des Infrastructures",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Ministère des Infrastructures",
    "explanation": "La SEN-TER S.A. est rattachée au Ministère des Infrastructures et des Transports terrestres et aériens."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société nationale des Eaux du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Hydraulique",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de la Santé"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Hydraulique",
    "explanation": "La Société nationale des Eaux du Sénégal est rattachée au Ministère de l'Hydraulique et de l'Assainissement."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Société nationale du Port autonome de Dakar ?",
    "options": [
      "Ministère des Pêches",
      "Ministère des Transports",
      "Ministère de l'Economie Maritime"
    ],
    "answer": "Ministère des Pêches",
    "explanation": "La Société nationale du Port autonome de Dakar est rattachée au Ministère des Pêches, des Infrastructures maritimes et portuaires."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Société nationale des Habitations à Loyer modéré ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère du Logement",
      "Ministère de la Construction"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Urbanisme",
    "explanation": "La Société nationale des Habitations à Loyer modéré est rattachée au Ministère de l'Urbanisme, des Collectivités territoriales et de l'Aménagement des Territoires."
  },
  {
    "question": "Quel ministère est responsable du Grand Théâtre National Doudou NDIAYE Coumba Rose ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère des Sports",
      "Ministère du Tourisme"
    ],
    "answer": "Ministère de la Culture",
    "explanation": "Le Grand Théâtre National Doudou NDIAYE Coumba Rose est rattaché au Ministère de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société nationale de Commercialisation des Oléagineux du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère du Commerce"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Agriculture",
    "explanation": "La Société nationale de Commercialisation des Oléagineux du Sénégal est rattachée au Ministère de l'Agriculture, de la Souveraineté Alimentaire et de l'Elevage."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société d'Aménagement et de Promotion des Côtes et Zones Touristiques du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère du Tourisme",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Urbanisme"
    ],
    "answer": "Ministère du Tourisme",
    "explanation": "La Société d'Aménagement et de Promotion des Côtes et Zones Touristiques du Sénégal est rattachée au Ministère du Tourisme et de l'Artisanat."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction générale de la Surveillance et du Contrôle de l'Occupation du Sol ?",
    "options": [
      "Primature",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Urbanisme"
    ],
    "answer": "Primature",
    "explanation": "La Direction générale de la Surveillance et du Contrôle de l'Occupation du Sol est rattachée au Secrétariat général du Gouvernement."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Commission nationale de la Gestion des Frontières ?",
    "options": [
      "Présidence de la République",
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère des Forces Armées"
    ],
    "answer": "Présidence de la République",
    "explanation": "La Commission nationale de la Gestion des Frontières est rattachée à la Présidence de la République."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Direction générale des Elections ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère des Affaires étrangères"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Intérieur",
    "explanation": "La Direction générale des Elections est rattachée au Ministère de l'Intérieur et de la Sécurité Publique."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattaché le Centre national de Formation des Maîtres d'Enseignement technique ?",
    "options": [
      "Ministère de la Formation Professionnelle",
      "Ministère de l'Education",
      "Ministère de l'Enseignement Supérieur"
    ],
    "answer": "Ministère de la Formation Professionnelle",
    "explanation": "Le Centre national de Formation des Maîtres d'Enseignement technique est rattaché au Ministère de la Formation Professionnelle."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Agence nationale de l'Aviation civile et de la Météorologie ?",
    "options": [
      "Ministère des Infrastructures",
      "Ministère des Transports",
      "Ministère de l'Environnement"
    ],
    "answer": "Ministère des Infrastructures",
    "explanation": "L'Agence nationale de l'Aviation civile et de la Météorologie est rattachée au Ministère des Infrastructures et des Transports terrestres et aériens."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Commission nationale de Gestion des Produits Chimiques ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Environnement",
    "explanation": "La Commission nationale de Gestion des Produits Chimiques est rattachée au Ministère de l'Environnement et de la Transition Ecologique."
  },
  {
    "question": "À quel ministère est rattachée l'Agence nationale de la Maison de l'Outil ?",
    "options": [
      "Ministère de la Formation Professionnelle",
      "Ministère du Travail",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de la Formation Professionnelle",
    "explanation": "L'Agence nationale de la Maison de l'Outil est rattachée au Ministère de la Formation Professionnelle."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Office des Lacs et Cours d'eau ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Hydraulique",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Agriculture"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Hydraulique",
    "explanation": "L'Office des Lacs et Cours d'eau est rattaché au Ministère de l'Hydraulique et de l'Assainissement."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société nationale « La Poste » ?",
    "options": [
      "Ministère de la Communication",
      "Ministère des Transports",
      "Ministère du Commerce"
    ],
    "answer": "Ministère de la Communication",
    "explanation": "La Société nationale « La Poste » est rattachée au Ministère de la Communication, des Télécommunications et du Numérique."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de l'Institut de Technologie Alimentaire ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de la Santé"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Industrie",
    "explanation": "L'Institut de Technologie Alimentaire est rattaché au Ministère de l'Industrie et du Commerce."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise le Consortium Sénégalais d'activités maritimes ?",
    "options": [
      "Ministère des Pêches",
      "Ministère des Transports",
      "Ministère de l'Economie Maritime"
    ],
    "answer": "Ministère des Pêches",
    "explanation": "Le Consortium Sénégalais d'activités maritimes est rattaché au Ministère des Pêches, des Infrastructures maritimes et portuaires."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Société nationale des Habitations à Loyer modéré ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère du Logement",
      "Ministère de la Construction"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Urbanisme",
    "explanation": "La Société nationale des Habitations à Loyer modéré est rattachée au Ministère de l'Urbanisme, des Collectivités territoriales et de l'Aménagement des Territoires."
  },
  {
    "question": "Quel ministère est responsable du Grand Théâtre National Doudou NDIAYE Coumba Rose ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère des Sports",
      "Ministère du Tourisme"
    ],
    "answer": "Ministère de la Culture",
    "explanation": "Le Grand Théâtre National Doudou NDIAYE Coumba Rose est rattaché au Ministère de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société nationale de Commercialisation des Oléagineux du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère du Commerce"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Agriculture",
    "explanation": "La Société nationale de Commercialisation des Oléagineux du Sénégal est rattachée au Ministère de l'Agriculture, de la Souveraineté Alimentaire et de l'Elevage."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société d'Aménagement et de Promotion des Côtes et Zones Touristiques du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère du Tourisme",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Urbanisme"
    ],
    "answer": "Ministère du Tourisme",
    "explanation": "La Société d'Aménagement et de Promotion des Côtes et Zones Touristiques du Sénégal est rattachée au Ministère du Tourisme et de l'Artisanat."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction générale de la Surveillance et du Contrôle de l'Occupation du Sol ?",
    "options": [
      "Primature",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Urbanisme"
    ],
    "answer": "Primature",
    "explanation": "La Direction générale de la Surveillance et du Contrôle de l'Occupation du Sol est rattachée au Secrétariat général du Gouvernement."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Commission nationale de la Gestion des Frontières ?",
    "options": [
      "Présidence de la République",
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère des Forces Armées"
    ],
    "answer": "Présidence de la République",
    "explanation": "La Commission nationale de la Gestion des Frontières est rattachée à la Présidence de la République."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Direction générale des Elections ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère des Affaires étrangères"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Intérieur",
    "explanation": "La Direction générale des Elections est rattachée au Ministère de l'Intérieur et de la Sécurité Publique."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattaché le Centre national de Formation des Maîtres d'Enseignement technique ?",
    "options": [
      "Ministère de la Formation Professionnelle",
      "Ministère de l'Education",
      "Ministère de l'Enseignement Supérieur"
    ],
    "answer": "Ministère de la Formation Professionnelle",
    "explanation": "Le Centre national de Formation des Maîtres d'Enseignement technique est rattaché au Ministère de la Formation Professionnelle."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Agence nationale de l'Aviation civile et de la Météorologie ?",
    "options": [
      "Ministère des Infrastructures",
      "Ministère des Transports",
      "Ministère de l'Environnement"
    ],
    "answer": "Ministère des Infrastructures",
    "explanation": "L'Agence nationale de l'Aviation civile et de la Météorologie est rattachée au Ministère des Infrastructures et des Transports terrestres et aériens."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Commission nationale de Gestion des Produits Chimiques ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Environnement",
    "explanation": "La Commission nationale de Gestion des Produits Chimiques est rattachée au Ministère de l'Environnement et de la Transition Ecologique."
  },
  {
    "question": "À quel ministère est rattachée l'Agence nationale de la Maison de l'Outil ?",
    "options": [
      "Ministère de la Formation Professionnelle",
      "Ministère du Travail",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de la Formation Professionnelle",
    "explanation": "L'Agence nationale de la Maison de l'Outil est rattachée au Ministère de la Formation Professionnelle."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Office des Lacs et Cours d'eau ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Hydraulique",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Agriculture"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Hydraulique",
    "explanation": "L'Office des Lacs et Cours d'eau est rattaché au Ministère de l'Hydraulique et de l'Assainissement."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société nationale « La Poste » ?",
    "options": [
      "Ministère de la Communication",
      "Ministère des Transports",
      "Ministère du Commerce"
    ],
    "answer": "Ministère de la Communication",
    "explanation": "La Société nationale « La Poste » est rattachée au Ministère de la Communication, des Télécommunications et du Numérique."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de l'Institut de Technologie Alimentaire ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de la Santé"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Industrie",
    "explanation": "L'Institut de Technologie Alimentaire est rattaché au Ministère de l'Industrie et du Commerce."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise le Consortium Sénégalais d'activités maritimes ?",
    "options": [
      "Ministère des Pêches",
      "Ministère des Transports",
      "Ministère de l'Economie Maritime"
    ],
    "answer": "Ministère des Pêches",
    "explanation": "Le Consortium Sénégalais d'activités maritimes est rattaché au Ministère des Pêches, des Infrastructures maritimes et portuaires."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Société nationale des Habitations à Loyer modéré ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère du Logement",
      "Ministère de la Construction"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Urbanisme",
    "explanation": "La Société nationale des Habitations à Loyer modéré est rattachée au Ministère de l'Urbanisme, des Collectivités territoriales et de l'Aménagement des Territoires."
  },
  {
    "question": "Quel ministère est responsable du Grand Théâtre National Doudou NDIAYE Coumba Rose ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère des Sports",
      "Ministère du Tourisme"
    ],
    "answer": "Ministère de la Culture",
    "explanation": "Le Grand Théâtre National Doudou NDIAYE Coumba Rose est rattaché au Ministère de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société nationale de Commercialisation des Oléagineux du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère du Commerce"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Agriculture",
    "explanation": "La Société nationale de Commercialisation des Oléagineux du Sénégal est rattachée au Ministère de l'Agriculture, de la Souveraineté Alimentaire et de l'Elevage."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société d'Aménagement et de Promotion des Côtes et Zones Touristiques du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère du Tourisme",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Urbanisme"
    ],
    "answer": "Ministère du Tourisme",
    "explanation": "La Société d'Aménagement et de Promotion des Côtes et Zones Touristiques du Sénégal est rattachée au Ministère du Tourisme et de l'Artisanat."
  },
  {
    "question": "À quel ministère est rattachée la Direction générale du Service civique national et du Volontariat ?",
    "options": [
      "Ministère de la Jeunesse",
      "Primature",
      "Ministère de l'Education"
    ],
    "answer": "Primature",
    "explanation": "La Direction est rattachée au Secrétariat général du Gouvernement."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Ecole nationale d'Administration ?",
    "options": [
      "Ministère de la Fonction Publique",
      "Primature",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Primature",
    "explanation": "L'Ecole nationale d'Administration est une institution rattachée à la Primature."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable du Bureau d'Accueil, d'Orientation et de Suivi des Emigrés ?",
    "options": [
      "Ministère des Affaires étrangères",
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère du Travail"
    ],
    "answer": "Ministère des Affaires étrangères",
    "explanation": "Le Bureau est rattaché au Cabinet du Ministre de l'Intégration Africaine et des Affaires étrangères."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise le Centre national d'Action anti-mines ?",
    "options": [
      "Ministère de la Défense",
      "Ministère des Affaires étrangères",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère des Affaires étrangères",
    "explanation": "Le Centre national d'Action anti-mines est rattaché au Ministère de l'Intégration Africaine et des Affaires étrangères."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Affaires juridiques et consulaires ?",
    "options": [
      "Ministère des Affaires étrangères",
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère des Affaires étrangères",
    "explanation": "La Direction est rattachée au Ministère de l'Intégration Africaine et des Affaires étrangères."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Agence pour la Réinsertion sociale des Militaires ?",
    "options": [
      "Ministère de la Défense",
      "Ministère du Travail",
      "Ministère de la Justice"
    ],
    "answer": "Ministère de la Défense",
    "explanation": "L'Agence est rattachée au Ministère des Forces Armées."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Commission nationale pour l'Harmonisation en Afrique du Droit des Affaires ?",
    "options": [
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère du Commerce"
    ],
    "answer": "Ministère de la Justice",
    "explanation": "La Commission est rattachée au Cabinet du Ministre de la Justice."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Ordre des Avocats ?",
    "options": [
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère de la Culture"
    ],
    "answer": "Ministère de la Justice",
    "explanation": "L'Ordre des Avocats est une institution relevant du Ministère de la Justice."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Hydrocarbures ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère des Mines",
      "Ministère de l'Environnement"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Énergie",
    "explanation": "La Direction des Hydrocarbures est rattachée au Ministère de l'Énergie, du Pétrole et des Mines."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Institut national du Pétrole et du Gaz ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Énergie",
    "explanation": "L'Institut national du Pétrole et du Gaz est rattaché au Ministère de l'Énergie, du Pétrole et des Mines."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable du Fonds spécial de Soutien au Secteur de l'Energie (FSE) ?",
    "options": [
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère des Finances",
    "explanation": "Le FSE est rattaché au Ministère des Finances et du Budget."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise le Conseil exécutif des Transports urbains Durables ?",
    "options": [
      "Ministère des Transports",
      "Ministère des Infrastructures",
      "Ministère de l'Environnement"
    ],
    "answer": "Ministère des Infrastructures",
    "explanation": "Le Conseil exécutif des Transports urbains Durables est rattaché au Ministère des Infrastructures et des Transports terrestres et aériens."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Examens, Concours professionnels et Certifications ?",
    "options": [
      "Ministère de la Formation Professionnelle",
      "Ministère de l'Education",
      "Ministère du Travail"
    ],
    "answer": "Ministère de la Formation Professionnelle",
    "explanation": "La Direction est rattachée au Ministère de la Formation Professionnelle."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend le Centre national de Qualification professionnelle ?",
    "options": [
      "Ministère de la Formation Professionnelle",
      "Ministère du Travail",
      "Ministère de l'Education"
    ],
    "answer": "Ministère de la Formation Professionnelle",
    "explanation": "Le Centre national de Qualification professionnelle est rattaché au Ministère de la Formation Professionnelle."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Direction de la Prévention et de la Gestion des Inondations ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Hydraulique",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Hydraulique",
    "explanation": "La Direction est rattachée au Ministère de l'Hydraulique et de l'Assainissement."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Office national des Forages ruraux ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de l'Hydraulique",
      "Ministère de l'Environnement"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Hydraulique",
    "explanation": "L'Office national des Forages ruraux est rattaché au Ministère de l'Hydraulique et de l'Assainissement."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Télécommunications ?",
    "options": [
      "Ministère de la Communication",
      "Ministère du Numérique",
      "Ministère des Technologies de l'Information"
    ],
    "answer": "Ministère de la Communication",
    "explanation": "La Direction des Télécommunications est rattachée au Ministère de la Communication, des Télécommunications et du Numérique."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Maison de la Presse Babacar TOURE ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère de la Communication",
      "Primature"
    ],
    "answer": "Ministère de la Communication",
    "explanation": "La Maison de la Presse Babacar TOURE est une institution rattachée au Ministère de la Communication, des Télécommunications et du Numérique."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable du Centre des Réseaux et des Systèmes d'information ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Enseignement Supérieur",
      "Ministère du Numérique",
      "Ministère de la Recherche"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Enseignement Supérieur",
    "explanation": "Le Centre est rattaché au Cabinet du Ministre de l'Enseignement Supérieur, de la Recherche et de l'Innovation."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Université Cheikh Anta DIOP de Dakar ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Enseignement Supérieur",
      "Ministère de la Recherche",
      "Ministère de l'Education"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Enseignement Supérieur",
    "explanation": "L'Université Cheikh Anta DIOP de Dakar est une institution relevant du Ministère de l'Enseignement Supérieur, de la Recherche et de l'Innovation."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Stratégies et de la Planification de la Recherche ?",
    "options": [
      "Ministère de la Recherche",
      "Ministère de l'Enseignement Supérieur",
      "Centre National de la Recherche Scientifique"
    ],
    "answer": "Ministère de la Recherche",
    "explanation": "La Direction est rattachée à la Direction générale de la Recherche et de l'Innovation."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Agence nationale de la Recherche scientifique appliquée ?",
    "options": [
      "Ministère de la Recherche",
      "Ministère de l'Enseignement Supérieur",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de la Recherche",
    "explanation": "L'Agence nationale de la Recherche scientifique appliquée est rattachée au Ministère de l'Enseignement Supérieur, de la Recherche et de l'Innovation."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Direction du Commerce extérieur ?",
    "options": [
      "Ministère du Commerce",
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère du Commerce",
    "explanation": "La Direction du Commerce extérieur est rattachée au Ministère de l'Industrie et du Commerce."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Chambre Nationale de Commerce, d'Industrie et des Services ?",
    "options": [
      "Ministère du Commerce",
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère du Commerce",
    "explanation": "La Chambre Nationale de Commerce, d'Industrie et des Services est une institution relevant du Ministère de l'Industrie et du Commerce."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction de la Protection et de la Surveillance des Pêches ?",
    "options": [
      "Ministère des Pêches",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Economie Maritime"
    ],
    "answer": "Ministère des Pêches",
    "explanation": "La Direction est rattachée au Ministère des Pêches, des Infrastructures maritimes et portuaires."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Ecole nationale de Formation maritime ?",
    "options": [
      "Ministère des Pêches",
      "Ministère des Transports",
      "Ministère de la Marine"
    ],
    "answer": "Ministère des Pêches",
    "explanation": "L'Ecole nationale de Formation maritime est rattachée au Ministère des Pêches, des Infrastructures maritimes et portuaires."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable du Centre d'Accueil, d'Information et d'Orientation pour les Enfants en situation difficile ?",
    "options": [
      "Ministère de la Famille",
      "Ministère de l'Action Sociale",
      "Ministère de la Justice"
    ],
    "answer": "Ministère de la Famille",
    "explanation": "Le Centre est rattaché au Ministère de la Famille et des Solidarités."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise le Fonds national de l'Entreprenariat féminin ?",
    "options": [
      "Ministère de la Famille",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère du Travail"
    ],
    "answer": "Ministère de la Famille",
    "explanation": "Le Fonds national de l'Entreprenariat féminin est rattaché au Ministère de la Famille et des Solidarités."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Relations avec les Institutions ?",
    "options": [
      "Ministère du Travail",
      "Primature",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère du Travail",
    "explanation": "La Direction des Relations avec les Institutions est rattachée au Ministère du Travail, de l'Emploi et des Relations avec les Institutions."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Institution de Prévoyance Retraite du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère du Travail",
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de la Santé"
    ],
    "answer": "Ministère du Travail",
    "explanation": "L'Institution de Prévoyance Retraite du Sénégal est rattachée au Ministère du Travail, de l'Emploi et des Relations avec les Institutions."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Direction de la Coopération décentralisée ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère des Affaires étrangères",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Urbanisme",
    "explanation": "La Direction de la Coopération décentralisée est rattachée au Ministère de l'Urbanisme, des Collectivités territoriales et de l'Aménagement des Territoires."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise le Centre national de la Fonction publique locale et de la Formation ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de la Fonction Publique",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Urbanisme",
    "explanation": "Le Centre national de la Fonction publique locale et de la Formation est rattaché au Ministère de l'Urbanisme, des Collectivités territoriales et de l'Aménagement des Territoires."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Constructions scolaires ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Education",
      "Ministère de la Construction",
      "Ministère des Infrastructures"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Education",
    "explanation": "La Direction des Constructions scolaires est rattachée au Ministère de l'Education Nationale."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Institut national d'Etude et d'Action pour le Développement de l'Education ?",
    "options": [
      "Ministère de la Recherche",
      "Ministère de l'Education",
      "Ministère de la Formation Professionnelle"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Education",
    "explanation": "L'Institut national d'Etude et d'Action pour le Développement de l'Education est rattaché au Ministère de l'Education Nationale."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable du Service national d'Hygiène ?",
    "options": [
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Agriculture"
    ],
    "answer": "Ministère de la Santé",
    "explanation": "Le Service national d'Hygiène est rattaché au Cabinet du Ministre de la Santé et de l'Action Sociale."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise le Centre national de Formation des Techniciens en Maintenance hospitalière ?",
    "options": [
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère de la Formation Professionnelle",
      "Ministère du Travail"
    ],
    "answer": "Ministère de la Santé",
    "explanation": "Le Centre national de Formation des Techniciens en Maintenance hospitalière est rattaché au Ministère de la Santé et de l'Action Sociale."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Etudes, de la Législation et du Contentieux ?",
    "options": [
      "Ministère de la Fonction Publique",
      "Ministère de la Justice",
      "Primature"
    ],
    "answer": "Ministère de la Fonction Publique",
    "explanation": "La Direction est rattachée à la Direction générale de la Fonction publique."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend le Centre médico-social de la Fonction publique ?",
    "options": [
      "Ministère de la Fonction Publique",
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère du Travail"
    ],
    "answer": "Ministère de la Fonction Publique",
    "explanation": "Le Centre médico-social de la Fonction publique est rattaché au Ministère de la Fonction Publique et de la Réforme du Service Public."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable du Bureau de l'Architecture et des Monuments historiques ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de la Jeunesse"
    ],
    "answer": "Ministère de la Culture",
    "explanation": "Le Bureau est rattaché au Cabinet du Ministre de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Biennale de l'Art africain contemporain ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère du Tourisme",
      "Ministère de la Jeunesse"
    ],
    "answer": "Ministère de la Culture",
    "explanation": "La Biennale de l'Art africain contemporain est une institution relevant du Ministère de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Industries animales ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de l'Elevage",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Agriculture",
    "explanation": "La Direction est rattachée au Ministère de l'Agriculture, de la Souveraineté Alimentaire et de l'Elevage."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Haras national de Kébémer ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de l'Elevage",
      "Ministère du Tourisme"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Agriculture",
    "explanation": "L'Haras national de Kébémer est rattaché au Ministère de l'Agriculture, de la Souveraineté Alimentaire et de l'Elevage."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Direction de la Microfinance et de l’Inclusion financière ?",
    "options": [
      "Ministère de la Microfinance",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Ministère de la Microfinance",
    "explanation": "La Direction est rattachée au Ministère de la Microfinance, de l'Economie Sociale et Solidaire."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise le Fonds d'Impulsion de la Micro Finance ?",
    "options": [
      "Ministère de la Microfinance",
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de la Microfinance",
    "explanation": "Le Fonds d'Impulsion de la Micro Finance est rattaché au Ministère de la Microfinance, de l'Economie Sociale et Solidaire."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction de l'Encadrement et de la transformation des entreprises informelles ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Artisanat",
      "Ministère du Travail",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Artisanat",
    "explanation": "La Direction est rattachée au Ministère du Tourisme et de l'Artisanat."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Agence pour la Promotion et le Développement de l’Artisanat ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Artisanat",
      "Ministère du Travail",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Artisanat",
    "explanation": "L'Agence pour la Promotion et le Développement de l’Artisanat est rattachée au Ministère du Tourisme et de l'Artisanat."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable du Secrétariat permanent du Crédit hôtelier et touristique ?",
    "options": [
      "Ministère du Tourisme",
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère du Tourisme",
    "explanation": "Le Secrétariat permanent du Crédit hôtelier et touristique est rattaché au Cabinet du Ministre du Tourisme et de l'Artisanat."
  },
  {
    "question": "Quel est l'organisme chargé de la gestion du Centre International de Conférences Abdou DIOUF ?",
    "options": [
      "Secrétariat général de la Présidence de la République",
      "Ministère de la Communication",
      "Primature"
    ],
    "answer": "Secrétariat général de la Présidence de la République",
    "explanation": "Le Centre International de Conférences Abdou DIOUF est une institution rattachée à la Présidence de la République."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Autorité de Régulation des Télécommunications et des Postes ?",
    "options": [
      "Ministère de la Communication",
      "Ministère du Numérique",
      "Ministère des Technologies de l'Information"
    ],
    "answer": "Secrétariat général de la Présidence de la République",
    "explanation": "L'Autorité de Régulation des Télécommunications et des Postes est une institution rattachée à la Présidence de la République."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la gestion du Fonds intergénérationnel ?",
    "options": [
      "Secrétariat général de la Présidence de la République",
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Secrétariat général de la Présidence de la République",
    "explanation": "Le Fonds intergénérationnel est une institution rattachée à la Présidence de la République."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise le Millenium Challenge Account Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Economie",
      "Primature",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Primature",
    "explanation": "Le Millenium Challenge Account Sénégal est une institution rattachée à la Primature."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattaché l'Observatoire national de l'Investissement ?",
    "options": [
      "Primature",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Primature",
    "explanation": "L'Observatoire national de l'Investissement est une institution rattachée à la Primature."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend le Bureau de Coordination du Comité Permanent de l'OCI pour l'information et les Affaires Culturelles ?",
    "options": [
      "Ministère des Affaires étrangères",
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère de la Communication"
    ],
    "answer": "Ministère des Affaires étrangères",
    "explanation": "Le Bureau est rattaché au Ministère de l'Intégration Africaine et des Affaires étrangères."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Direction de l'Intégration économique régionale et du NEPAD ?",
    "options": [
      "Ministère des Affaires étrangères",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère de l'Intégration Africaine"
    ],
    "answer": "Ministère des Affaires étrangères",
    "explanation": "La Direction est rattachée au Ministère de l'Intégration Africaine et des Affaires étrangères."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Agence sénégalaise de l'Electrification rurale ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Agriculture"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Énergie",
    "explanation": "L'Agence sénégalaise de l'Electrification rurale est rattachée au Ministère de l'Énergie, du Pétrole et des Mines."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Cellule de suivi des Fonds dédiés au secteur minier et géologique ?",
    "options": [
      "Ministère des Mines",
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Énergie",
    "explanation": "La Cellule est rattachée au Cabinet du Ministre de l'Énergie, du Pétrole et des Mines."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Agence pour l'Economie et la Maîtrise de l'Energie ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Énergie",
    "explanation": "L'Agence pour l'Economie et la Maîtrise de l'Energie est rattachée au Ministère de l'Énergie, du Pétrole et des Mines."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Cellule d'Appui à la mise oeuvre du MCA-Sénégal II ?",
    "options": [
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Economie",
      "Primature"
    ],
    "answer": "Ministère des Finances",
    "explanation": "La Cellule est rattachée au Cabinet du Ministre des Finances et du Budget."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise le Comité paritaire public-privé des Zones Économiques Spéciales ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Economie",
    "explanation": "Le Comité paritaire public-privé des Zones Économiques Spéciales est rattaché au Ministère de l'Economie, du Plan et de la Coopération."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction du Cadastre ?",
    "options": [
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère des Finances",
    "explanation": "La Direction du Cadastre est rattachée à la Direction générale des Impôts et des Domaines."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend le Fonds de Garantie des Investissements prioritaires ?",
    "options": [
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Economie",
    "explanation": "Le Fonds de Garantie des Investissements prioritaires est rattaché au Ministère de l'Economie, du Plan et de la Coopération."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Direction des grandes Entreprises ?",
    "options": [
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère des Finances",
    "explanation": "La Direction des grandes Entreprises est rattachée à la Direction générale des Impôts et des Domaines."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Agence d'Aménagement et de Promotion des sites industriels ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Industrie",
    "explanation": "L'Agence d'Aménagement et de Promotion des sites industriels est rattachée au Ministère de l'Industrie et du Commerce."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Industries de Transformation de la Pêche ?",
    "options": [
      "Ministère des Pêches",
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère de l'Agriculture"
    ],
    "answer": "Ministère des Pêches",
    "explanation": "La Direction est rattachée au Ministère des Pêches, des Infrastructures maritimes et portuaires."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Agence Nationale de l'Aquaculture ?",
    "options": [
      "Ministère des Pêches",
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de l'Environnement"
    ],
    "answer": "Ministère des Pêches",
    "explanation": "L'Agence Nationale de l'Aquaculture est rattachée au Ministère des Pêches, des Infrastructures maritimes et portuaires."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Direction de l'Equité territoriale ?",
    "options": [
      "Ministère de la Famille",
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de la Famille",
    "explanation": "La Direction est rattachée à la Direction générale du Développement communautaire et de la Promotion de l'Equité."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise le Programme d'Urgence de Développement communautaire ?",
    "options": [
      "Ministère de la Famille",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère de l'Urbanisme"
    ],
    "answer": "Ministère de la Famille",
    "explanation": "Le Programme d'Urgence de Développement communautaire est rattaché au Ministère de la Famille et des Solidarités."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Statistiques du Travail ?",
    "options": [
      "Ministère du Travail",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Ministère du Travail",
    "explanation": "La Direction est rattachée à la Direction générale du Travail et de la Sécurité sociale."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Institution de Coordination de l'Assurance maladie obligatoire ?",
    "options": [
      "Ministère du Travail",
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Ministère du Travail",
    "explanation": "L'Institution de Coordination de l'Assurance maladie obligatoire est rattachée au Ministère du Travail, de l'Emploi et des Relations avec les Institutions."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Direction de la Promotion des Pôles urbains ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Urbanisme",
    "explanation": "La Direction est rattachée à la Direction générale de l'Urbanisme et de l'Architecture."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Agence de Développement municipal ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Urbanisme",
    "explanation": "L'Agence de Développement municipal est rattachée au Ministère de l'Urbanisme, des Collectivités territoriales et de l'Aménagement des Territoires."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Daara ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Education",
      "Ministère des Affaires religieuses",
      "Ministère de la Culture"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Education",
    "explanation": "La Direction des Daara est rattachée au Ministère de l'Education Nationale."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Institut national d'Education et de Formation des jeunes Aveugles ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Education",
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère de l'Action Sociale"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Education",
    "explanation": "L'Institut national d'Education et de Formation des jeunes Aveugles est rattaché au Ministère de l'Education Nationale."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Cellule de la Carte sanitaire et sociale, de la Santé digitale et de l'Observatoire de la Santé ?",
    "options": [
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère du Numérique",
      "Ministère de la Technologie"
    ],
    "answer": "Ministère de la Santé",
    "explanation": "La Cellule est rattachée au Secrétariat général du Ministère de la Santé et de l'Action Sociale."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise l'Agence sénégalaise de Réglementation pharmaceutique ?",
    "options": [
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère de l'Agriculture"
    ],
    "answer": "Ministère de la Santé",
    "explanation": "L'Agence sénégalaise de Réglementation pharmaceutique est rattachée au Ministère de la Santé et de l'Action Sociale."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Cellule d'Appui et d'Assistance à la Fonction publique territoriale ?",
    "options": [
      "Ministère de la Fonction Publique",
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère de l'Urbanisme"
    ],
    "answer": "Ministère de la Fonction Publique",
    "explanation": "La Cellule est rattachée au Secrétariat général du Ministère de la Fonction Publique et de la Réforme du Service Public."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend le Programme d'Appui à la Modernisation de l'Administration ?",
    "options": [
      "Ministère de la Fonction Publique",
      "Primature",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère de la Fonction Publique",
    "explanation": "Le Programme d'Appui à la Modernisation de l'Administration est rattaché au Ministère de la Fonction Publique et de la Réforme du Service Public."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable du Conseil consultatif des Droits de l'Homme et du Droit international humanitaire ?",
    "options": [
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère des Affaires étrangères",
      "Ministère de la Famille"
    ],
    "answer": "Ministère de la Justice",
    "explanation": "Le Conseil consultatif des Droits de l'Homme et du Droit international humanitaire est rattaché au Cabinet du Ministre de la Justice."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Cellule nationale de lutte contre la traite des personnes ?",
    "options": [
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère de l'Intérieur",
      "Ministère du Travail"
    ],
    "answer": "Ministère de la Justice",
    "explanation": "La Cellule nationale de lutte contre la traite des personnes est rattachée au Cabinet du Ministre de la Justice."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Direction des Affaires religieuses et de l'insertion des diplômés en langue arabe ?",
    "options": [
      "Présidence de la République",
      "Ministère des Affaires religieuses",
      "Ministère de l'Education"
    ],
    "answer": "Présidence de la République",
    "explanation": "La Direction est rattachée au Cabinet du Président de la République."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société des Mines d'Or de Sabodala ?",
    "options": [
      "Ministère des Mines",
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Énergie",
    "explanation": "La Société des Mines d'Or de Sabodala est une société nationale contrôlée par le Ministère de l'Énergie, du Pétrole et des Mines."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société nationale « Les Chemins de Fer du Sénégal » ?",
    "options": [
      "Ministère des Transports",
      "Ministère des Infrastructures",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Ministère des Infrastructures",
    "explanation": "La Société nationale « Les Chemins de Fer du Sénégal » est une société nationale contrôlée par le Ministère des Infrastructures et des Transports terrestres et aériens."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Société nationale « Autoroutes du Sénégal » ?",
    "options": [
      "Ministère des Transports",
      "Ministère des Infrastructures",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Ministère des Infrastructures",
    "explanation": "La Société nationale « Autoroutes du Sénégal » est une société nationale contrôlée par le Ministère des Infrastructures et des Transports terrestres et aériens."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée l'Agence pour la Promotion des Investissements et des Grands Travaux ?",
    "options": [
      "Présidence de la République",
      "Primature",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Présidence de la République",
    "explanation": "L'Agence pour la Promotion des Investissements et des Grands Travaux est une institution rattachée à la Présidence de la République."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société nationale d'Assurance et de Crédit ?",
    "options": [
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère du Travail"
    ],
    "answer": "Ministère des Finances",
    "explanation": "La Société nationale d'Assurance et de Crédit est une société nationale contrôlée par le Ministère des Finances et du Budget."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société nationale de Recouvrement ?",
    "options": [
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère des Finances",
    "explanation": "La Société nationale de Recouvrement est une société nationale contrôlée par le Ministère des Finances et du Budget."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Société de Gestion des Infrastructures publiques dans les Pôles Urbains de Diamniadio et du Lac Rose (SOGIP SA) ?",
    "options": [
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère des Finances",
    "explanation": "La SOGIP SA est une société nationale contrôlée par le Ministère des Finances et du Budget."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Société Dakar Dem Dik ?",
    "options": [
      "Ministère des Transports",
      "Ministère des Infrastructures",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère des Infrastructures",
    "explanation": "La Société Dakar Dem Dik est une société nationale contrôlée par le Ministère des Infrastructures et des Transports terrestres et aériens."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société des Grands Trains du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère des Transports",
      "Ministère des Infrastructures",
      "Ministère des Finances"
    ],
    "answer": "Ministère des Infrastructures",
    "explanation": "La Société des Grands Trains du Sénégal est une société nationale contrôlée par le Ministère des Infrastructures et des Transports terrestres et aériens."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société nationale « Air Sénégal S.A. » ?",
    "options": [
      "Ministère des Transports",
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère des Infrastructures",
    "explanation": "La Société nationale « Air Sénégal S.A. » est une société nationale contrôlée par le Ministère des Infrastructures et des Transports terrestres et aériens."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Société Anonyme Aéroport International Blaise Diagne ?",
    "options": [
      "Ministère des Transports",
      "Ministère des Finances",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère des Infrastructures",
    "explanation": "La Société Anonyme Aéroport International Blaise Diagne est une société nationale contrôlée par le Ministère des Infrastructures et des Transports terrestres et aériens."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Sénégalaise des Eaux ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Hydraulique",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Hydraulique",
    "explanation": "La Sénégalaise des Eaux est une société nationale contrôlée par le Ministère de l'Hydraulique et de l'Assainissement."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société nationale de Radiodiffusion et Télévision du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère de la Communication",
      "Ministère du Numérique",
      "Ministère de la Culture"
    ],
    "answer": "Ministère de la Communication",
    "explanation": "La Société nationale de Radiodiffusion et Télévision du Sénégal est une société nationale contrôlée par le Ministère de la Communication, des Télécommunications et du Numérique."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société sénégalaise de Presse et de Publication « Le Soleil » ?",
    "options": [
      "Ministère de la Communication",
      "Ministère de la Culture",
      "Primature"
    ],
    "answer": "Ministère de la Communication",
    "explanation": "La Société sénégalaise de Presse et de Publication « Le Soleil » est une société nationale contrôlée par le Ministère de la Communication, des Télécommunications et du Numérique."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Société nationale Agence de Presse Sénégalaise ?",
    "options": [
      "Ministère de la Communication",
      "Ministère de la Culture",
      "Primature"
    ],
    "answer": "Ministère de la Communication",
    "explanation": "La Société nationale Agence de Presse Sénégalaise est une société nationale contrôlée par le Ministère de la Communication, des Télécommunications et du Numérique."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Société de Télédiffusion du Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère de la Communication",
      "Ministère du Numérique",
      "Ministère des Technologies de l'Information"
    ],
    "answer": "Ministère de la Communication",
    "explanation": "La Société de Télédiffusion du Sénégal est une société nationale contrôlée par le Ministère de la Communication, des Télécommunications et du Numérique."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société des Textiles de Kaolack ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère du Commerce",
      "Ministère de l'Agriculture"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Industrie",
    "explanation": "La Société des Textiles de Kaolack est une société nationale contrôlée par le Ministère de l'Industrie et du Commerce."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société du Domaine industriel de Ziguinchor ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Industrie",
    "explanation": "La Société du Domaine industriel de Ziguinchor est une société nationale contrôlée par le Ministère de l'Industrie et du Commerce."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Société du Domaine industriel de Saint-Louis ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Industrie",
    "explanation": "La Société du Domaine industriel de Saint-Louis est une société nationale contrôlée par le Ministère de l'Industrie et du Commerce."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Société d'Infrastructures et de Réparation navale ?",
    "options": [
      "Ministère des Pêches",
      "Ministère des Transports",
      "Ministère de la Marine"
    ],
    "answer": "Ministère des Pêches",
    "explanation": "La Société d'Infrastructures et de Réparation navale est une société nationale contrôlée par le Ministère des Pêches, des Infrastructures maritimes et portuaires."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société des Conserveries d'Afrique ?",
    "options": [
      "Ministère des Pêches",
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère des Pêches",
    "explanation": "La Société des Conserveries d'Afrique est une société nationale contrôlée par le Ministère des Pêches, des Infrastructures maritimes et portuaires."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société immobilière du Cap-Vert ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère du Logement",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Urbanisme",
    "explanation": "La Société immobilière du Cap-Vert est une société nationale contrôlée par le Ministère de l'Urbanisme, des Collectivités territoriales et de l'Aménagement des Territoires."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Société d'Aménagement foncier et de Rénovation urbaine (SAFRU) ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Urbanisme",
      "Ministère de l'Economie",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Urbanisme",
    "explanation": "La SAFRU est une société nationale contrôlée par le Ministère de l'Urbanisme, des Collectivités territoriales et de l'Aménagement des Territoires."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Société nationale d'Aménagement des Terres du Delta et de la Vallée du Fleuve Sénégal ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de l'Hydraulique",
      "Ministère de l'Environnement"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Agriculture",
    "explanation": "La Société nationale d'Aménagement des Terres du Delta et de la Vallée du Fleuve Sénégal est une société nationale contrôlée par le Ministère de l'Agriculture, de la Souveraineté Alimentaire et de l'Elevage."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend la Société de Développement des Fibres textiles ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Agriculture",
      "Ministère de l'Industrie",
      "Ministère du Commerce"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Agriculture",
    "explanation": "La Société de Développement des Fibres textiles est une société nationale contrôlée par le Ministère de l'Agriculture, de la Souveraineté Alimentaire et de l'Elevage."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société « Les nouvelles Editions africaines » ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère de l'Education",
      "Primature"
    ],
    "answer": "Ministère de la Culture",
    "explanation": "La Société « Les nouvelles Editions africaines » est une société nationale contrôlée par le Ministère de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Sénégalaise du Droit d'Auteur et des Droits Voisins ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de la Culture",
    "explanation": "La Sénégalaise du Droit d'Auteur et des Droits Voisins est une société nationale contrôlée par le Ministère de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée l'Agence nationale pour les Energies renouvelables ?",
    "options": [
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère de l'Environnement",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Énergie",
    "explanation": "L'Agence nationale pour les Energies renouvelables est rattachée au Ministère de l'Énergie, du Pétrole et des Mines."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend l'Agence sénégalaise de la Couverture sanitaire universelle ?",
    "options": [
      "Ministère de la Santé",
      "Ministère de la Famille",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de la Famille",
    "explanation": "L'Agence sénégalaise de la Couverture sanitaire universelle est rattachée au Ministère de la Famille et des Solidarités."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable du Fonds de Solidarité nationale ?",
    "options": [
      "Ministère de la Famille",
      "Ministère des Finances",
      "Primature"
    ],
    "answer": "Ministère de la Famille",
    "explanation": "Le Fonds de Solidarité nationale est rattaché au Ministère de la Famille et des Solidarités."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la Société des Mines du Sénégal (SOMISEN SA) ?",
    "options": [
      "Ministère des Mines",
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère de l'Industrie"
    ],
    "answer": "Ministère de l'Énergie",
    "explanation": "La SOMISEN SA est une société nationale contrôlée par le Ministère de l'Énergie, du Pétrole et des Mines."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée l'Agence nationale pour la Promotion de l'Emploi des Jeunes ?",
    "options": [
      "Ministère de la Jeunesse",
      "Ministère du Travail",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de la Jeunesse",
    "explanation": "L'Agence nationale pour la Promotion de l'Emploi des Jeunes est rattachée au Ministère de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend le Centre national d'Education populaire et sportive ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère de la Jeunesse",
      "Ministère des Sports"
    ],
    "answer": "Ministère de la Jeunesse",
    "explanation": "Le Centre national d'Education populaire et sportive est rattaché au Ministère de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "Quelle structure de l'État est responsable de la Société « Les nouvelles Editions africaines » ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère de l'Education",
      "Primature"
    ],
    "answer": "Ministère de la Culture",
    "explanation": "La Société « Les nouvelles Editions africaines » est une société nationale contrôlée par le Ministère de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "Quel ministère supervise la La Sénégalaise du Droit d'Auteur et des Droits Voisins ?",
    "options": [
      "Ministère de la Culture",
      "Ministère de la Justice",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Ministère de la Culture",
    "explanation": "La Sénégalaise du Droit d'Auteur et des Droits Voisins est une société nationale contrôlée par le Ministère de la Jeunesse, des Sports et de la Culture."
  },
  {
    "question": "À quelle structure de l'État est rattachée la Commission nationale de Cryptologie ?",
    "options": [
      "Secrétariat général de la Présidence de la République",
      "Ministère de la Défense",
      "Ministère de l'Intérieur"
    ],
    "answer": "Secrétariat général de la Présidence de la République",
    "explanation": "La Commission nationale de Cryptologie est une institution rattachée à la Présidence de la République."
  },
  {
    "question": "De quel ministère dépend le Comité national de l'Initiative pour la Transparence dans les industries extractives ?",
    "options": [
      "Ministère des Mines",
      "Ministère de l'Énergie",
      "Ministère de l'Economie"
    ],
    "answer": "Secrétariat général de la Présidence de la République",
    "explanation": "Le Comité national de l'Initiative pour la Transparence dans les industries extractives est une institution rattachée à la Présidence de la République."
  }
]